儲存缸最快2023年達儲存極限 日本政府擬排福島核污水至大海

福島核電站。

日本福島核事故發生至今8年，當局一直將淨化後的水（下稱：處理水）儲存在儲存缸中，但最快4年後，這些儲存缸就會達到儲存極限。對此，日本原子能監管委員會、政府和東京電力公司均認為稀釋後排放入海洋最合理。

據《日經中文網》報道，除了用於冷卻反應爐的水，流入核電站內的雨水、地下水都會成為污染水。東京電力公司一直透過專用設備去除放射性物質，並將處理水放在儲存缸內。站內擺放了約1000個儲存缸，合共容量為137萬噸。

但目前，核電站已儲存113萬噸處理水，以2018年一年合共産生約6萬噸處理水計算，4年後將會達到儲存極限。

對此，東京電力公司表示已沒有更多地方增建儲存罐。而且如果保管時間延長，將會阻礙廢堆作業。

有日本經濟産業省專家曾討論將處理水蒸發入大氣，或排放到更深地層，但這些計劃都面臨技術未成熟及成本過高等問題。故日本原子能監管委員會、政府和東京電力公司均認為排入海洋為最現實的方法。日本原子能監管委員長更田豐志更表示：稀釋後排放入海洋最為合理。

漁業人士反對

但福島縣漁業人士則強烈反對排放入大海，因為雖說處理水已凈化，但無法使放射性物質降至零。據日本農林水産省調查顯示，福島縣的比目魚捕撈量在地震後幾乎為零，直至2017年才恢復至地震前的一半。另外，東京大學2018年底的調查亦顯示，如處理水被排放入大海，超過2成受訪者便不想再購買福島縣水産品。

另據綠色和平發表，指東京電力公司2013年起一直聲稱技術能將放射性物質含量「降至低於容許排放的水平」。但在2018年9月則承認，用於處理含有核污水的1,000個儲水缸，未能將放射性物質去除至低於法定標準值，當中鍶-90這種可致癌的親骨性放射核素亦超標。

其德國辦公室核議題專家Shaun Burnie分析指，現實是福島核污水危機已無法完全解決，這危機更會隨著東電和政府的決策失當而加劇。排放核污水到太平洋是最差劣的選項，必須剔除。

唯一可行的，雖並非毫無風險，就是將核污水長期儲存在堅固的鋼製儲水罐中，至少要儲存至下世紀，並同時積極發展核污水處理技術。

變種魚人

人造哥斯拉計劃

日本狗

祟日

應該比大陸人飲 大陸人有抗體抗化學元素

運去支那嘛 唔好曬

去晒69
日本有衰野？
睇唔到了

影響全球

煲滾佢變蒸氣送上個天得唔得？不過會落輻射雨，唔知夠稀釋未？

屌那星崇日狗快啲去日本飲哂堆輻射水啦

點解蒸發唔得？

需要大量能量

打開蓋自己蒸發唔得？

連登仔表示安全就一定沒問題

蒸發完啲幅射仲留喺到？

變雨水傳得仲遠

點解仲會有污水？
唔係已經停止運作？

排晒出海喇
到時無人夠膽食魚
全世界漁業收皮
支漁民可以瘋狂開拖網周圍捕魚

又贏

崇日撚去晒邊？

雨水流入

將會係日本由天堂變地獄既一日

大陸人唔止飲

中國旅客遊日瘋狂挖野生蠔 大叔：日本人不吃太浪費

崇日撚：日本好有公德心唔會咁

on9日本鬼子
叫東電班高層飲曬佢啦

屌你老母日本
果陣美國話出手幫你搞
又要面唔撚使人幫
自己又搞唔撚掂
正一垃圾

六十呎長藍鰭吞拿魚

有害核廢水無害！

幅射水應該仲安全過支那坑渠水

核子魚生

淨係隔走d 水得唔得

唯一可行的，雖並非毫無風險，就是將核污水長期儲存在堅固的鋼製儲水罐中，至少要儲存至下世紀，並同時積極發展核污水處理技術。

都係用返舊招 當核廢料處理

最穩陣

咁Q大量 根本存唔到咁多

其實排落海真係唯一方法

日本人好有國民意識

佢地啲核廢水唔會亂排出海
響排出海之前會先處理兼淨化
令到啲水排出海之後零污染
但咁專業既野 你地班連登仔識條春咩
講出黎都冇用啦
而且日本人佢地性格好為人著想
唔會講到明
但佢地心底裡有曬共識會咁做
所以報紙都唔使畫出腸

你估日本係中國咩
利申：崇日撚，令和萬歲

個個都咁自私 所以話人類真係應該死曬佢

要用水不斷cool down 否則核反應會重新開始

唔想生cancer就搬去關西九州住啦 唔好住關東

4年後唔好食魚啦

輻射水排就一定排撚硬

試下係中國咁做

>有日本經濟産業省專家曾討論將處理水蒸發入大氣，或排放到更深地層，但這些計劃都面臨技術未成熟及成本過高等問題。

支那做左你都唔知呀

飲左輻射水 之後生cancer死Q左都唔知

宜家通知你咪好law

切爾諾貝爾果時係點處理d輻射水

69了？
你唔好係到柒
死返落你老母個臭閪到

但排落海講唔上係「解決」方法

係咁多衰既方法入面，最唔衰既一個

支那當東江水賣俾你

希望排去支那

一批批密封好射去太空得唔得？

蒸發完咪落雨落返個海度

冇錢呀

哥斯拉

有咩問題？

因為燃料棒一日未拎出黎一日都要keep住冷卻

參考台灣呢邊個例子

「核電廠要除役，燃料棒卻拿不出來，這種事全世界都沒聽過！」核一如何走到無法除役這一步？

台灣都要2050年先拆完

核一廠的反應爐早已停止運作，但因核燃料棒還放在反應爐中沒拿出來，廠內至今仍維持運轉狀態。圖為核一廠及出水口。（顏麟宇攝）

而日本呢邊岩岩先開始
福島核災8年 燃料棒移除工作啟動

李旻芳條仔除左撈東張重有咩？養得起？

Post 錯

2020年奧運前一定唔會排，之後就.....

將燃料棒射去北京係咪最好解決方案？

呢單嘢其實係咪一直拖住
未有徹底解決方法?
講到尾可能都係因為錢

屌你老母日本仔唔好放入海呀, 污染晒

而家似怕文字幅射多
又唔講堆水幅射值幾多，同海水既幅射值差幾多，入面有咩主要係咩種類既幅射就反對

日本最高!

落鹽唔得咩

日本仔都柒撚矇矇

轉曬做礦泉水 包裝
東京奧運派曬 佢俾中國人隊咪得

倒入火山口裡面咪得囉

裝上轟炸機飛去大陸當水彈放，正過核武

將啲污糟水入泥土唔得？
跟住福島唔柒要？

講到咁乾淨，去飲下啦，強身健體

盡快發展 robotics

幫手起容器係入面 hold住 d水

核能既hidden cost真係好高

你唔好話成缸射上太空

個陣又話地球會陷包散
聽你地班末日博士講就死得

垃圾都唔可以倒落火山口
何況放射性廢料

等風向岩就拎去釣魚台煲

just let the earth explode
i don't care

Pack哂支裝水送去鄰國

不如搵個魚場封住，用輻射水養，再引蝗蟲食啦

日之天然水

日本人好尊重核廢料,佢地覺得飲核水為大和民族服務好光榮,家人亦覺得光宗耀祖.

支國人飲完疴返出嚟淨化咗啲輻射，變成有成個 periodic table 嘅元素嘅尿尿

支國又贏

冇人答

咪係石棺入面不斷循環緊

點解唔係比香港崇日撚飲？
飲撚完先準入境

排入太平洋即係陷球剷

日本想整死自己漁業

反日撚全面進場
不過我今次都唔撐日本就算稀釋完都好有問題

地球好恐怖，求吓美國佬快啲同外星人deal好，借個地方植民

如果中國做同樣既事 連登仔有咩反應？

如果將啲水倒落去火山啲熔岩到等佢蒸發左 會唔會都有害

同自殺無分別 仲要累街坊

嘩

屌你咩

射晒上太空又唔得咩

排落海等大家一齊受 換著支那做一定比人屌到開花

支那會話畀你知咩

其實講咁多不如整張圖睇下個d水既幅射物含量有幾高
其實核電廠既幅射同核彈係兩回事
如果係乎合標準排出去又有乜問題

成本過高所以唔做
救災都講成本?

講緊點解支那換做日本你個接受程度高咁多 惟一方法係拉大家落水喎
同埋咩野話唔話我知者 我理撚得話唔話呀 支那呢啲國家唔講我都知佢係垃圾鬼國啦 純粹呢啲攬炒舉動邊個國家做都接受唔到啦

正皮個班冚家剷咩心理

崇日撚好尊重核廢料

我都係講事實

無辦法中既辦法

支那梗係屌啦 全部都係長官意志

蒸發佢凝固佢？

崇日都表示 依下日本真係低質過垃圾蝗

你好似暗示緊, 已經做緊， 同埋死咗好多人

講日本d衰野香港人會屌7返你㗎
D崇日撚白內障又淨係程9日拎最垃圾嘅終國黎比較

日本魚生

呢個係你既主觀理解

支那乜鬼野都係國家機密，鬼知咩

技術上實得，但太貴唔肯做

排完唔洗食海鮮啦
日柒日食定食啦死架仔

根本講到尾就係封鎖哂好多消息
好多專家講到明呢單野係嚴重過切爾果單
不過而家竟然昆撚到幾多人覺得打完場風無事咁嘅feel
呢個國家乜撚野都係講包裝
呃到唔少淨係識睇表面嘅人
睇少d facebook濕尻崇日page啦好心
果d page淨係識喜不報憂專報呢個國家經過包裝嘅事同新聞
內裡好多問題好多壞事甚至人日常d劣行都無人講過去旅行無人留意過
班崇日撚程尻日郁d就拎蝗蟲黎比較再加以證明日本人就一定係好
挑咁講你實贏㗎啦

其實係，有時連登d崇日撚真係為拗而拗

係兩回事，核電災難往往仲衰，同埋合乜嘢標準，核輻射根本就好似鉛水咁，冇所謂安全標準，越少越好

依家人地咪話日本承認左技術上係做唔到囉

係最低成本嘅一個

大陸缺水啊
做條喉過去啦

係佢地眼中日本人痾舊屎都話好食好食
日本人做咩都係好、唔會有壞人
根本仲傻撚過撐送中班7頭

泵去火山啦

咩春成本過高 你自己用核能就有風險啦 出左事啲污水要污染個海 咩道理

睇完切爾諾貝爾再睇到呢d 新聞
會有一種新既感受

真係覺得核污染一丁點都厭多

係唔係最低唔知

用德國提出既方法個問題埋咗係地下之後，touchwood 個句，如果漏水既話 會大鑊過直接倒落海。直接落海，好快會dilute 但係地下漏水，好難dilute

輻射水種菜，輻射溫泉......

講到底咪又係日本唔肯自己一個承受番個後果
攬埋成個太平洋陪佢食

你估支那咩 咁易封鎖消息。

開頭係想隱瞞，後來發現係唔得。都唔再隱瞞。

呢單野應該無切爾諾貝爾咁大獲。

唔好咁撚仆街啦

人類科技幾高都好，仍然未有能力為核災難善後，應該花時間研究fusion嘅技術取代佢

同中國講有免費水飲

跪求日本政府賣俾我地連登崇日義士飲

日本人咁有禮貌係唔會咁做

即刻係附近養生蠔 跟住係大陸d旅行網 瘋狂推介福島生蠔鮮水之旅 免費生蠔任採 水任飲 包你咩都冇得淨 駛鬼排落海

護主犬消失哂？

應該排去支那俾班畜生飲

切爾落貝爾咁大鑊，蘇聯都搞得𠶧，日本呢單嘢會大鑊過蘇聯個單，有冇人可以解答下

拿，即刻出現你呢d 護主犬
幾多後遺症陸續發生
鄰近嘅城市鎮同村莊要徹離到今日都仲未有真正家園重建
日本人大部分仲痴線到覺得呢d人係過街老鼠俾到麻煩國民。
唔知呢？
講到明核輻射在國際核事件分級表中被評為第7
無咁大獲？淨係d泄漏物溶撚咗入海水到
巳經可以玩到好大
你估海水識淨化核泄漏？
個腦唔係on9都唔會講得出無嚴重過切爾單野
奶日奶到傻撚左

據《日經中文網》報道，除了用於冷卻反應爐的水，流入核電站內的雨水、地下水都會成為污染水。東京電力公司一直透過專用設備去除放射性物質，並將處理水放在儲存缸內。站內擺放了約1000個儲存缸，合共容量為137萬噸。

見佢咁講好似永遠都會有呢啲水，咁一直排落海都唔係辦法

一缸缸射向太陽度

唔驚啦
In Japan we7
你估支那咩

第七級都有分輕重架

宜家東京電力日日都公布福島情況，又有綠色和平日日係度監屌，要做假好難wor

班災民被人歧視同政府隱瞞無關，係日本國民cls.

但好驚香港人會食到

宜家兩大超級市場有大量日本產，中國包裝，中國處理既海產。

都唔知係唔係支那人走去日本污染地方捉海產 跟住賣畀香港

用黎生產樽裝水，壯陽，賣去大陸

又係依d 唯恐天下不亂既垃圾文
首先你搵唔搵到任何一樣物係係零幅射？ 你搵比我睇
人地監察日本既組織都認為咁做係最好，咁有冇其他方法？
再望下咩人反對，漁業 仲有靠反核能搵食既垃圾環保組織綠色和平

搞到全世界驚哂核能，退返去火力發力年代
但又無視火力發力無時無刻都噴緊污染物，咪一樣生癌
已經有 research 報過話核能對比起其他火力發電方法係係對人既損傷最細，個個無視依件事，誇大害處， 但係香港空氣日日爆標，過哂世衛標準又無人理，空氣污染主要黎至發電廠，個個都無視依件事日日比發電廠毒緊都仲好意思笑一樣最乾淨既能源